\section{Algoritme}
Het grote probleem met de werkwijze van \cite{voorgangers} is dat ze niet verzekert dat de sudoku niet met gemakkelijkere regels opgelost kan worden.

Hier zal getracht worden op te sporen waar het algoritme van de voorgangers misgaat.
 Deze problemen zullen opgelost worden en zo zal een nieuw algoritme gecreëerd worden.

Dit begint bij de manier van het inverteren van de moeilijkheidsregels volgens \cite{boothby2008generating}.
Deze logische inverse lijkt voldoende, maar het biedt geen zekerheid dat de sudoku niet met gemakkelijkere regels kan opgelost worden.
Er is dus een nieuwe vorm van inverse voor al de regels nodig.

\subsection{Nieuwe inverse}
In plaats van de regels zelf logisch te inverteren wordt de nieuwe inverse van een regel als volgt geconstrueerd:
Haal een vakje leeg dat terug ingevuld kan worden aan de hand van het toepassen van de regel en niet met enkel simpelere regels.

Om na te gaan of het verwijderen van een getal een correcte inverse is moet men dus de oplossingsregels toepassen om te verifiëren dat het niet terug ingevuld kan worden met simpelere oplossingsregels.

\subsubsection{Afhankelijkheden}
Merk op dat de nieuwe vorm van inverteren onafhankelijk is van of de regel een invulregel is of een pencilmarkregel.

Wel is de inverse van elke regel afhankelijk van de simpelere regels. Dit komt omdat een inverse niet oplosbaar mag zijn met simpelere regels.

\subsection{Voorwaarden}\label{Voorwaarden}
Deze nieuwe inverse komt zeer weinig voor. Er is een gericht zoekalgoritme nodig om deze te kunnen vinden.

Om het zoekalgoritme te optimaliseren wordt het concept voorwaarden geïntroduceerd.
De voorwaarden horen bij een leeg vak en zijn de redenen waarom het vak ingevuld zou mogen worden aan de hand van de invulregels (regels 1 en 2).
\\
Dit zijn er vier:
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{0cm}
\item Is het vakje het enige waar deze pencilmark in voorkomt in de rij?
\item Is het vakje het enige waar deze pencilmark in voorkomt in de kolom?
\item Is het vakje het enige waar deze pencilmark in voorkomt in het blok?
\item komt er slechts 1 pencilmark voor in het vakje?
\end{itemize}

\vspace{.2cm}
Deze voorwaarden kunnen gebroken of ongebroken zijn.
Ze zijn een indicatie of er iets ingevuld kan worden in de sudoku.
Wanneer alle voorwaarden voor alle vakken gebroken zijn, kan er niets ingevuld worden met regels 1 en 2.

\subsubsection{Schijnbare contradictie: oplossen om te inverteren}

Om te verzekeren dat de sudoku niet oplosbaar is met de simpelere regels moeten deze regels toegepast worden bij het inverteren.
Dit lijkt contradictorisch, je lost dan eigenlijk de sudoku op doorheen het genereren.
Dit is echter nodig om de voorwaarden te berekenen.

Als er na het uitvoeren van de middelmatige regels er geen ongebroken voorwaarden zijn, wil dat zeggen dat er niets ingevuld kan worden met deze regels.

Dit wil nog niet zeggen dat de sudoku oplosbaar is met de moeilijke regels. 
Om dit te verzekeren moeten de moeilijke regels uitgevoerd worden en moeten de voorwaarden daarna opnieuw berekend worden.

Als er dan blijkt dat er wel ongebroken voorwaarden zijn, kan er wel iets ingevuld worden.

\subsection{Programma}
\renewcommand{\algorithmicindent}{0cm}
Het enige dat nog rest is deze voorwaarden in een zoekalgoritme te gieten.
De gedetailleerde pseudocode ervan is te vinden in figuur \ref{pseudo}.

\subsubsection{Het zoekalgoritme}
\begin{itemize}
\item Begin met een opgeloste sudoku en verwijder uit een willekeurig vakje het cijfer.
\item Maak hiervan een priority queue aan, met als prioriteit het aantal ongebroken voorwaarden na het uitvoeren van de simpelere regels.
\item Herhaal tot een juiste sudoku wordt gevonden:
\begin{itemize}
\item Haal de eerste sudoku uit de queue.
\item Construeer uit deze sudoku nieuwe sudoku's door andere cijfers te verwijderen.
\item Pas op deze nieuwe sudoku's de middelmatige regels toe en onthoud de voorwaarden die ongebroken zijn.
\item Pas dan de moeilijke regels toe, als er dan ongebroken voorwaarden zijn wil dat zeggen dat de sudoku nog steeds oplosbaar is.
In dat geval wordt de sudoku onthouden in de priority queue.
\end{itemize}
\item Als er een sudoku wordt gevonden waarvoor geen voorwaarden meer voldaan zijn, dan is dit een juiste sudoku.
	Deze sudoku kan men enkel oplossen door te beginnen met de moeilijke regels en is dus een moeilijke sudoku.
	Het algoritme stopt zodra zo een sudoku gevonden is.

\end{itemize}

\subsubsection{De tweevoudigheid van de voorwaarden}
De voorwaarden dienen bij elke iteratie 2 keer berekend te worden.

Eénmaal na het uitvoeren van de simpelere pencilmarkregels, zijnde regels 3 en 4.
Hierdoor wordt er nagegaan of er niets invulbaar is met de simpelere regels.
De bekomen ongebroken voorwaarden moeten bijgehouden worden om verder nog te breken.

Andermaal na het uitvoeren van al de gegeven regels.
Daarmee wordt er gecontroleerd of de sudoku nog wel oplosbaar is.
Als er dan geen ongebroken voorwaarden zouden zijn zou er niets ingevuld kunnen worden met de gegeven regels.
De sudoku mag dan ook enkel verder onderzocht worden indien er nog ongebroken voorwaarden zijn na het uitvoeren van alle gegeven regels.

\subsubsection{Notie over het programma}
Het programma werd geschreven in Python en de broncode is te vinden op:
\url{https://gitlab.com/vdbroeckb/sudokugenerator} .

De implementatie bevat verschillende extra features en optimalisaties die niets inherent veranderen aan de theoretische beschrijving. Deze dienen om het genereren sneller en consequenter te laten verlopen.

Zo komt er minder willekeur voor.
Hierdoor geeft dezelfde opgeloste sudoku steeds dezelfde moeilijke sudoku terug.
Dit maakt het gemakkelijker om te vergelijken bij het optimaliseren van het programma.

Daarnaast wordt niet steeds elke cel bekeken bij het leeghalen. Omdat sommige cellen geen invloed kunnen hebben op sommige ongebroken voorwaarden kunnen deze overgeslagen worden.

Bovendien worden de voorwaarden soms eerder berekend, soms slechts één keer en in uitzonderlijke gevallen wel vier keer.
Dit zodanig dat de oplossingsregels zo weinig mogelijk berekend worden.
Het uitvoeren van deze regels kost namelijk het meeste tijd.

